查查(窮人唔好生仔)文章backup

喺另一個post有巴打話睇唔到查查的文章，所以我決定另開一個post嚟backup佢嘅文章。
比起麵咪媽，我覺得查查(窮人唔好生仔)更需要眾籌

窮對小朋友有甚麼影響?

生活環境惡劣影響小朋友心理成長認知發展，對小朋友的社交技巧有嚴重影響，知識水平低到在別人的下面，將來適應社會和找工作做都會很困難。你窮就不要生，不要害下一代。窮子女要捱窮是誰造成的?是誰的錯?答案其實很簡單,就是他們的父母。很想要小朋友的家長，卻因身體問題不能受孕。不負責任的父母，卻生了很多個出來，卻不負照顧責任，實在很諷刺。

中國的父母很多都是禍害。

窮，影響生活質素，缺乏物質生活。窮，吃不好。沒有錢，就買不到足夠和有營養的食物，亦不能出街食，基本本能欲望「食」都滿足唔到，真慘。食物品質差、味道差、味道難食、份量小、營養價值低。人地用一百元煮出來的飯餸的味道，是你二十五元不能比較的。窮，穿不好。沒有靚衣服穿，會比人笑佢，或者投下奇異的目光打量他，歧視他，使他有自悲感，自尊心受創，自信心低。阿媽媽買d衫褲又老土肉酸核特醜樣，為左平，買d大大個英文字母和公仔圖案的衫。著出街被人笑和歧視。佢唔會買girodano baleno 的淨色T恤，因為貴，所以佢會買大大個公字圖案的衫你著，唔理好唔好看，總之要平。你要知道一件衫係幾貴，如果著來著去都是殘舊和不漂亮的衣服，係會令小朋友自卑的。窮，住不好。居住面積小，連轉個身都有困難，沒有獨立房間，很大個都要和家長睡在一起，有身體接觸,很擠迫，住得不舒服。食，不開心。住，不開心。

他們不會買微波爐和電磁爐，因為他們唔識用，佢地不懂怎樣用微波爐和電磁爐煮野食，當然他們不會知道其背後所使用的科學原理，卻誤以為微波爐幅射會食死人，所以抗拒買和用微波爐。他們的文化和知識水平極低，不懂上網和打中文字，又不會去圖書館借書看。你有個咁冇用既父母，實在是很慘的。 冇錢冇朋友做。所以如果你冇錢，就等如冇朋友。你沒有零用錢就等如你很難跟人建立起社交來。

我的媽媽沒有教過我任何基本社交知識,所以我在識朋友上遇到很困難,基本上冇朋友。我相信不只我一個,那些以為天生天養,或者扔個細路獨留家中的人,你不能祈望他們會教子女甚麼東西,因為他們根本自己都唔識,仲點會教仔女關於社會上的知識呢?做窮人子女十分慘呀。沒有朋友，不開心。

那些小朋友，你們大個了不用孝順你的父母，不用給家用你的父母，因為它給了你痛苦，它給你住在一個狹小的劏房，為甚麼居住在這麼細的地方還要把你生下來受苦呢？那些虐打體罰的、精神虐待的、疏忽照顧獨留家中的、沒有零用錢給的、住劏房的、賭錢的、去旅行的、不教育的、只管生不管教的，漠不關心的不給買電腦的、不給買手機的、不給買上網的、不給買衣服的父母，子女們通通不用孝順，通通不須給家用父母。他們無視你的存在,你們也可無視他們,不用養他們了,因為他要你受痛苦。

窮，沒有錢買電腦，智能電話，固網或流動數據上網。你計一計的話，會發覺呢幾樣野加埋係幾咁貴，差不多等如普通家庭月入的10%以上。窮父母是沒有能力提供資訊科技給小朋友的。當其他小朋友開心地上網、
和朋友WHATSAPP、上YOUTUBE聽歌看短片，你卻沒能力提供，小朋友會很落後。上網可以用GOOGLE找到資料和知識，你的小朋友卻冇機會接觸這些，造成資訊鴻溝。學校很多報告都是要用電腦做功課的，也要用到上網，你沒電腦你怎做？不要跟我說去圖書館，要預約並每日只准用一小時，十分不便，講呢句說話的人是白痴的。分組時冇人肯同你一組，得番個細路被全班人笑佢冇組，要老師夾硬編你入組，你說幾難受？這傷害小朋友自尊心。沒有智能電器，不開心。

學校不是買了書就算的，有很多雜費要交，以前只要熟讀課本便能過關,而家要全透位學習,如果你冇錢，便冇得上任何興趣班(我認為一個興趣班就可，多未必有用)，沒有任何一個課外活動，不懂說話技巧，接觸人的機會會少了，便會變成毒撚。冇錢出街，便會變成毒撚。你的小朋友不能和其他小朋友有共同話題(如討論區的HOT TOPIC)或溝通，人際關係處理不好，會受到排斥，冇人肯同你做朋友，成為被欺凌對象。造成陰影。難道這是你想見到嗎？被人孤立，不開心。

養一個仔要400萬，如沒錢，請你戴上安全套。

我的父母不是冇錢，只是錢用在不適當的地方：如爛賭(這很普遍，很多人的父母都是很爛賭的)和去旅行。父還騙政府錢在大陸買了個單位，卻從來不給我零用錢。

你們不要再說有爸媽就代表好。不好的爸媽多的很。他們喜歡賭馬。給我極差生活質素。我童年極之不開心。又冇零用錢用。

窮，通常父母為了搵食，文化亦不高，不懂教導子女任何知識或道理，不會帶子女到圖書館借書或到書局買書，有些還會獨留兒童在家，疏忽照顧虐待。

你話窮，可以到圖書館借書學嘢。不過你答對了一半，有部份書(題材較特別的)圖書館一定不會入(小姓奴、向西村上春樹)的書，你買不起，所以你比別人看少很多書。

窮，沒有零用錢，小朋友甚麼東西都買不起，永遠自閉在家中。須知道，社交是要一定的金錢支持，你的小朋友冇錢，識不到人，不懂得社交技巧，冇朋友，對小朋友的成長造成嚴重影響。再嚴重的話影響他在社會的謀生和生存能力。

清貧弟子輸在起跑線上,注定其成長路會比其他小朋友坎坷曲折。他們沒有被教導關於社會上的知識和概念,注定出來社會會撞板。

美國虐兒數字每年300萬宗。台灣虐兒數字每年10000宗。香港虐兒數字每年1000宗。香港虐待配偶數字更高，每年3000宗。中國留守兒童人數有5000萬，留守兒童也等於虐待，相關文章可以百度一下。

請你不要生窮三代,製造跨代貧窮,造成傳窮接代。

生孩子前要預算財政，居住地方，誰人照顧小孩等，如果生了小孩，媽媽不做工湊仔，收入會縮小，財政壓力增加；兩個人做工，就要想請工人還是請親人照顧。多一個小孩，衣食住行的支出就會倍數增長，奶粉錢到之後的飯錢，係幾千蚊幾千蚊咁用。居住地方的話，搬出去住，你計算一下租個單位要幾多錢，好少少的都要八千至一萬。如果你選擇劏房，都要三四千，窄得很，我嚴重不建議你住劏房走去生仔，因為實在太擠迫和沒有私人空間了。

點解你睇到

窮人唔好生仔。窮等如生活質素是零。

窮，代表生活質素等如零，例如沒有娛樂，沒有社交，沒有朋友。這是一般人都知道的，是常識，除非你是特別人，思想特別頑固，否則窮等於生活質素是零，是一般人的共識。

窮對小朋友有甚麼影響？生活環境惡劣影響小朋友心理成長認知發展，對小朋友的社交技巧有嚴重影響，知識水平低到在別人的下面，將來適應社會和找工作做都會很困難。你窮就不要生，不要害下一代。

窮，吃不好。沒有錢，就買不到足夠和有營養的食物，亦不能出街食，基本本能欲望「食」都滿足唔到，真慘。窮，穿不好。你要知道一件衫係幾貴，如果著來著去都是殘舊和不漂亮的衣服，係會令小朋友自卑的。窮，住不好。居住面積小，連轉個身都有困難，沒有獨立房間，很大個都要和家長睡在一起，很擠迫，住得不舒服。

窮，沒有錢買電腦，智能電話，固網或流動數據上網。你計一計的話，會發覺呢幾樣野加埋係幾咁貴，差不多等如普通家庭月入的10%以上。窮父母是沒有能力提供資訊科技給小朋友的。當其他小朋友開心地上網、和朋友WHATSAPP、上YOUTUBE聽歌看短片，你卻沒能力提供，小朋友會很落後。上網可以用GOOGLE找到資料和知識，你的小朋友卻冇機會接觸這些，造成資訊鴻溝。你的小朋友不能和其他小朋友有共同話題或溝通，會受到排斥，難道這是你想見到嗎？請你戴上安全套。

窮，通常父母為了搵食，文化亦不高，不懂教導子女任何知識或道理，有些還會獨留兒童在家，疏忽照顧虐待。窮，沒有零用錢，小朋友甚麼東西都買不起，永遠自閉在家中。須知道，社交是要一定的金錢支持，你的小朋友冇錢，識不到人，不懂得社交技巧，冇朋友，對小朋友的成長造成嚴重影響。再嚴重的話影響他在社會的謀生和生存能力。

生孩子前要預算財政，居住地方，誰人照顧小孩等，如果生了小孩，媽媽不做工湊仔，收入會縮小，財政壓力增加；兩個人做工，就要想請工人還是請親人照顧。多一個小孩，衣食住行的支出就會倍數增長，奶粉錢到之後的飯錢，係幾千蚊幾千蚊咁用。居住地方的話，搬出去住，你計算一下租個單位要幾多錢，好少少的都要八千至一萬。如果你選擇劏房，都要三四千，窄得很，我嚴重不建議你住劏房走去生仔，因為實在太擠迫和沒有私人空間了。

為甚麼我個網名叫窮人唔好生仔呢？就是你窮是你自己的事，小朋友是無罪的，你不要生他出來陪你捱窮，陪你受苦。我希望從今起這個香港和世界冇窮人，而要做到的其中方法是窮人不要生仔。有緣來到本網站，得到訊息，那我就算對社會做了一點好事。

窮是甚麼呢？我舉幾個例：吃不飽，穿不好，住不好，冇電腦，冇上網，冇電話，冇朋友，冇社交，冇娛樂，當然最直接是冇錢！

李麗珊說，養一個細路要四百萬。此話正確。把所有衣食住行都計算在內的話，四百萬可能是中產的生活質素。普通人的生活質素的話，我當把它除2，都要200萬，。李麗珊的說話可以讓大家思考，計算養一個細路的支出的概念，其實理念是好的，卻給人誤解她誇張，然後說天生天養論。愚認為李麗珊並不誇張，她說的話是有事實根據的。

大家不要像我父母一樣，給子女們最窮的生活質素。我非常痛苦。

至於已生仔女的窮人，你們的窮是暫時不能改變。我有以下忠心的建議，可以令你們和你們的子女的生活和思想有改善，減少痛苦。請看：

1.抽時間陪子女和多溝通，即使沒有錢，你們可以做的是好好教導子女，陪他們和關心他們。除非你不想，如果唔係這係可以某程度上改善子女心理。如你一向沒有做的話，相信今後亦很難做到。那就做2和3吧。

2.多閱讀，父母和子女都要。可以到圖書館借書看，可以買七元一份報紙，可以逛書局(冇錢買書的話可以打書釘)，可以買雜誌。這些閱讀都是有用的，人有知識，某程度上可以令人更加成熟和有內涵和修養，對日後處事和做工都有幫助。有知識，便容易做出正確的決定。(我要是有閱讀習慣，要是有錢買書，我以前的路便能走得順些，少些波折。所以我一定建議你多閱讀。)

3.做運動。做運動可以幫助情緒和生理，人缺少運動，新陳代謝不好，便對身體不好。行多些路當做運動，總好過你甚麼也不做，只坐在家中，動也不動。

4.吃得有營養。即使是麥當勞，有些人說是垃圾食物，但它基本上是很有營養的，有肉有菜有芝士有蛋有油有麵包，特價餐21蚊啫。總好過你們買些平餸吃隔夜餸來得健康。如果你連麥記都負擔不來，你真的要好好檢討自己為甚麼要生子女出來受苦了。

我用了不少時間去找尋有關此"窮人唔好生仔"這句話的資料，以下是不同網站關於此的連結，是非常有價值的資料，省卻了重新搜尋的時間，內容有中文和英文，要看完也許要花上幾天。窮人呀窮人，請你唔好生仔，否則只會害苦下一代！發現有很多人的經歷和我相似，有些比我還慘，他們的不開心我是十分明白的。富人是否可以生仔呢？未必。無錯，有錢人細路的童年物質會好過窮人，但大個左之後是否會繼續有錢呢？未必。因為嘆慣，克服挫折和面對困難的能力會好低，長大後很難適應這個殘酷的社會。他不會像他爸爸有錢，而只是每天上班九小時以上，但薪金只得萬餘元。一係等爸媽養佢，但爸媽有老的一天，爸媽有死的一天，到時得番佢一個，咁佢就辛苦啦。所以有錢人也未必會願意生仔。

這個連結()-你地覺得內向,不愛交際係咩造成? 入面的人和這個部落格的作者的經歷是一模一樣的，唔識教咪撚生，唔識養咪撚生，唔負責任咪撚生，冇錢咪撚生。生而不養，養而不教，不如不生。這連結的人個個都變自閉，要大個後才回復正常，很悲慘。你以為給吃飽肚子就是盡了父母的責任嗎？

唔識教仔就唔好生 這篇文章文筆很好
，行文很高水平，像學者般用精簡的文字說明這個題目，說服力很強。作者提出一些人，特別是有些天水圍人，完全沒有家庭計劃和生育概念。並提出一些妙想天開的建議，如考試和廉價安全套，希望政府從根本上解決太多無家庭概念和養育知識的一些新移民，而不是增加社工人數便可解決。這些不負責任的上一代生出來的下一代因成長環境的低下，向上流動的機會很少，很大機會只是貧窮的循環。

世界有幾多個像我這樣經歷赤貧悲慘沒人照顧而成長的人呢？相信很多。夠了，人口太多了，不須再增加悲慘的事。

外部連結(討論區的文章)(我看了很多日才看完)：
1 - 覺唔覺生仔呢個行為好拎HiHi同自私？
2 - 大部份抱持這心態生仔女既, 老來都係無人理
3 - [窮人] 唔該你地真係唔好拎學人生仔
4 - [窮人勿生仔]貧窮下既人[轉貼高登好文]
5 - 我覺得窮人最好唔好生仔女
6 - 窮人生仔 = 累人累物 = 自私不負責任 = 大家活受罪 = 折磨新生命
7 - 真係好羨慕含金鎖匙出世既人
8 - 月入13,000元，兩斤菜$30豬肉，兩夫妻食一周
9 - 中 學 生 的 收 入 及 零 用 錢 中 位 數 為 1120 元
10 - 點解要生我出嚟
11 - 窮人生仔無問題，唔識教先唔好生仔！
12 - 作為父母有無埋怨自己一時興起生仔女？
13 - 27%港童活在貧窮綫下
14 - 有些窮人父母好喜歡灌輸歪理畀下一代
15 - 死窮拎就咪學人生仔啦 又要中出又要話後悔 卜你個街
16 - 已經拉開咁遠, 窮少年仲可以點追........
17 - 冇能力真係唔好生細路
18- 此Post ()窮人父母，他們真是害死自己下一代 2013/09/16，由非常出名的很樂觀的隨遇而安的人所出，內容大都是些:生仔女出來有幾時是想過世界是好的？迫子女出世卻不懂教等。生子女的目的通常是傳統和自私、要子女俾家用令子女儲不到錢沒有將來等等。
19 - 生仔唔生仔，網友評論
20 - 窮人生仔女是否很自私？(哲學討論)
21 - 有無巴打係出生於基層家庭 - 香港高登討論區
22 - 年輕有本事的靚女通常都唔生bb

香港討論區 - 家事討論是有很多人把不開心的心事或家事放在這裏跟人討論或抒發感受，裡面有很多和我一樣這麼慘的人，大部份的原因都是和屋企無錢、嗌交、老一輩的古板思想有關。

這部落格說支持生仔
這部落格說不支持沒有能力的人生很多超越自己負擔能力的孩子1
兩個部落格的讀者的回應都有正反兩面的意見

Extenral links by google (In English):
This article explain the reason, problem children growing in provety may encounter and effects to children of poverty in simple words.
People agree poor people shouldn't have children
People disagree poor people shouldn't have children ( I include these links because is for your reference to look at how different people think)

感想：
為甚要受苦痛的煎熬，答案是當你大個仔後，你可以很輕易用錢買到以前買不到的娛樂、服務、產品、飲食，那種感覺是非常開心和滿足的，這是我目前的開心的生活所聯想到的答案。當你有了錢買東西後，你會發覺窮的唯一幸褔是賺到的錢可以開心地花是一件樂事。最慘的事並非2012/5/20的文章，而是2012/8/27的文章，後者的影響很深遠，非常悲慘。

父母的疏忽和無責任心如何導致子女患精神心理問題，精神科現時無法提供幫助予這類型受害者的。

心理學一早證實童年時期受到虐待，會對成人後的精神健康和心理健康有壞影響，你在谷歌搜尋器打虐待兒童+影響，便有很多文章討論。你地不要再說父母的管教方式無關精情緒病症。否則是對心理學不尊敬。你地班白痴唔識心理學就谷歌或者圖書館查一下。那些兒童將來一生的幸福就俾仆街父母摧毀了。你地讀咁多書卻連簡單道理都絕對否認，是食塞米的。找不到虐待兒童影響的話，可以電郵挑戰我，我會把該些文章的網址發給你作為回答。不是個個人好似你咁有幸福家庭的。

父母的疏忽和無責任心如何導致子女患精神心理問題，精神科現時無法提供幫助予這類型受害者的。被虐待兒童的身心影響的表徵和精神分裂症的定義和徵狀有一部份有相同，如社交退縮，情緒障礙，適應社會障礙，社交障礙，不信任別人，有抑鬱情緒。情緒不穩定，不開心，社會性功能如工作技巧差，沒法找到工作
只不過他們沒有幻覺和妄想。所以被虐兒童有較高機會患上精神病和情緒病，而這是仆街父母害的。

父母唔教仔，誰人會幫你教？

我現在用我做例子，並加以分析，說明精神科目前無法對於病者的社交和工作能力，作出有效治療。

精神病院十年如一日，除了電視機和報紙，就沒有渠道與外界聯繫了。住一個月或住六個月，在患者社會知識水平不能提高的情況下，對於患者的幫助除了藥物外很有限。

負性症狀包括(Google)：缺乏動機、說話內容貧乏、及對生活的事務都沒有興趣。表達情感方面會有困難。退縮或孤立。缺乏動機或能量。對事情缺乏興趣，說話貧乏無內容。

精神病院做了些甚麼去幫患者以上問題呢？無。所以住幾耐都好，那些人喪失了的功能，是不會回復的。
疏忽照顧，必然影響子女情緒，心理上子女覺得無人關心自己。少和人接觸，溝通技巧差，冇朋友，心理上覺得自己無用和常感不開心，長此下去會患上憂鬱症depression.
點解要洗咁多錢去旅行呢？如果把去旅行的錢用來買書，我會懂更多人生道理，溝通技巧，社會知識，社交技巧，工作技巧等等。假如用$1000元去旅行，可以換取12.5本圖書，25本東週刊和25本壹周刊，即半年的份量，142份報紙，其文字量和訊息量，絕對比去旅行有意義得多。
醫生不是你的父母，他不可能把社會知識詳細地教你。護士也不是你的父母。社工也不是你的父母。朋友也不是你的父母。以上的負性症狀，所有由父母應該教你的知識，除了父母之外，就無人會教你。只有自學，到圖書館借書，上互聯網找資料。你把他困一個月二個月三個月，又無人教佢，佢點會識呢？一個文盲的父母，如何有學識去教子女呢？醫生社工即使要關心也困難，因為人實在太多了

有甚麼質素的父母，就有甚麼質素的子女。好的父母和好的管教方式，子女將來發展會較好。壞的父母和壞的管教方式，子女將來發展會較壞。雖然不是100%正確，但七八成準確度是一定有的。好的父母教出個壞子女是會有，但比例上一定大大低過壞父母教出壞子女。同樣，壞的父母的對待方式，會令子女有精神心理問題的比例，一定大大高過好的父母。

我現在說明父母的疏忽和無責任心如何導致子女患精神心理問題。疏忽，即忽視，不理會，不關心，放任，放棄，放緃。他們的管教方式就是上面的詞語，管教方式是零，教育方式是甚麼都不教。
他只提供三餐飯一張床，便當是盡了責任了，簡直離譜的毫無責任感，令子女承受痛苦，是虐待罪。由於子女在家中受到言語刺激的缺乏，子女的溝通能力比同齡弱，人際技巧自然弱，在學校難以和人建立關係，因為他們在家中也沒有和人有親密關係。每天上學到放學，基本上一句說話都沒機會說，旁人也不會對他說一句說話，因為他的人際技巧弱。這種狀況會持續到畢業，難以有重大改變，除非你退學。每天自閉，心理問題便從此而來。心理上有壓力，老師說分組做功課，冇人同他一組，夾硬塞你入組，面對同學的奇怪眼光，甚麼自信心都不會有。心理上的壓力長此下去﹐就會感到長期不開心和情緒低落，形成抑鬱症，再下去便是思覺失調了。只是簡單父母疏忽照顧，子女的性格心理發展就這麼嚴重了，父母不理子女，子女自然覺得孤單，覺得冇人鍚，加上學校的情況，就造成患上精神心理問題。所以本網站常常說，不懂教的人不要生，就是這個原因。

受到不同程度虐待的兒童，你又可以幫他甚麼呢？每年有1000宗呈報的虐兒數字。

部份子女有精神心理問題，是父母的疏忽和無責任心導致的。獨留兒童在家與有父母在家照顧，邊個好些是要看情況的，要看內容和質素，不能一刀切。有父母在家，但他不教你知識和道理，也沒有溝通，也沒有書報雜誌看，也沒有錢用，，還不如有適當的金錢能買喜歡的東西，有書報雜誌看為好。父母的溝通和子女，是重質不重量，即使每天溝通時間十分少，但質素高的話，獨留兒童在家還能夠接受。

法例沒有規定，不懂教子女的父母要坐監，沒有教子女知識要坐監。法例雖列明打人犯法，可是父母打子女的，常常消遙法外。子女因父母的疏忽和無責任心導致的影響，全部由子女承受，冇人會話父母唔啱。道德撚話有飯食有床訓有學返，就叫做盡責了。

父母常常不在家。雖說相處和溝通時間是重質不重量，但無法與父母相處，或就算父母在家也不理你，不教你任何知識，都會對其身心發展造成影響。例如，父母從不教導子女如何結識朋友，如何與朋友相處，也沒有買或借相關書本(人際關係、溝通技巧、說話技巧)(我的年代沒有電腦)，子女上學，開學頭一星期也識不到朋友，自然之後的日子更難識朋友，沒有人和他玩，因為你的說話技巧差，人們都不想和你做朋友了。請問，造成子女結識同學仔有困難，是誰的責任？是父母。我相信，和我一起上學的同學，有超過一半會教他們如何與別人相處。我父母對我的教育是零。

我的父母完全不懂說話的技巧，因為他們的年代，沒有上學。為何相同年紀的父母，有些又有學識呢？因為他們懂得善用圖書館，也會買書買報紙買雜誌看，所以他們就算小學未畢業，知識水平都有一定的水平。我的父母連圖書館都不去，也沒零用錢，報紙也不買(2000年之前(小學)未有電腦，家中找不到一本書。父說話不經大腦分析，口不擇言，直腸直肚，得罪人多稱呼人少。母連組織句子表達意思都困難，表達能力很低，詞不達意。試問在這種質素的父母的長大下，我的認知發展能夠有幾高。

有人反駁，那你可以自己去圖書館呀？But,兒童圖書館關於身心發展的書有限，那時沒有電腦是很難找到想要的書的，而那些書是在成人館。我亦沒有得到知識父母沒有引導我找這些類型的書看，家中也沒有這些圖書給我看。那時我看的書，最多是十萬個為甚麼之類和小百科而己。父親只賭馬，母親只跳舞唱歌，從來不曾去圖書館，也從來不買書。在父母的知識水平低下下，我如何能受到良好的家庭教育，如何得知如何結識朋友的知識，如何與人相處的知識？父母把我獨留在家，只給二十元我買飯食，又未有電腦，我如何得到資訊。父母唔教，誰人會教呢？
父母沒有教我任何知識。父母沒有提供甚麼照顧。父母獨留子女在家。父母不給我金錢。父母對待我的方式只是三餐飯，其他小朋友應該得到的東西，我完全沒有。情形像坐監，失去與社會的聯繫。父母只做自己的事，不和我說一句話。父母毫不關心我。

缺乏和人接觸的機會，漸漸就變得不會和人相處，如此這般下去。愈來愈孤辟自閉。少和人溝通，溝通技巧也會愈來愈差。造成愈來愈少朋友。到這個時候，子女的精神便出問題了。老師除了教書之外，其他是不會理的，當然不包括教仔。子女因父母的疏忽和無責任心導致的影響，全部由子女承受，冇人會話父母唔啱。當然質素低的話，無論父母在家或不在家都是錯的。

法例沒有規定，窮人收入低過某水平便不能生仔，生了便要坐監。如果有這條法例，我想現時社會發生的很多悲劇都不會發生了。

某些權威常常說精神分裂症是腦部化學物質不平衡，並且認為與父母的管教方式無關。我嚴重不同意
只是腦內的問題。我認為外在的環境因素佔的比例極重。小朋友成長就是與父母相處，與父母的關係如何，經濟水平如何，父母的教育，住的環境，與學校的人的相處如何，通通有關。子女的心理問題，和成長環境有關，你地唔好當睇唔到啦唔該。

父母過份溺愛呵護，都是害子女的，子女會在適應社會上有很大的困難。完全不管不教，前文已述。父母的管教方式和技巧有問題，都是害子女的。例如過嚴，不准子女做這，不准做那。我說的話是對的，你說的話是錯的。不聆聽子女的需要，說話不懂婉轉，說話太傷子女自尊心，都是害子女的。

子女與父母相處時間少，與父母關係差，要子女捱窮，父母教育方式不當，狹窄的居住環境，學校被同學仔排斥，都是造成精神病的相關原因。

不過，精神科醫生不會亦不可能問得這麼詳細的。

所以有些高人，便將事情簡單化，所有病者都是腦內化學物質失去平衡，食藥，其他就不了了之了，話知你係孤兒，話之你父母對你有幾差，唔關我事。

精神科醫生不會太考慮你的父母如何對待你差。也不會太考慮你父母的文化程度和經濟水平。他只是把目前的你考量，你過去的成長的環境，除非你主動提出，否則他不會過問。

仆街父母多的是，禍害子女常常有。子女受苦天曉得，無人為他持公道。

社工理論上會給你情緒輔導的，可是人手很有限，不能提供詳細的輔導。你童年有幾咁不幸，童年有幾多心理創傷，你父母如何責罵你，打你。可是，社工實在幫不了你幾多了。父母不教你，誰人會教你呢？除非你自學，否則，要追回別人的社交和工作技巧，難矣。

唔識教，唔好生。
我發現唔識教又生仔，所造成的影響比起窮人生仔更嚴重，本文會把理由詳細說明如下。

我現在定義甚麼是唔識教。

1完全唔教。2.用錯的方法教。3.自己的知識水平不足以教。

1. 1.完全唔教。以為生個仔出來給他三餐飯一張床便算，不會想方法亦不會實行理會子女每個年紀應該知的知識，完全無意識用口講出來告訴子女，也不會買書本給他看。不會和他說一句說話，態度不理不采不管不教，不關心子女社交、情緒、生活，任他在家中自閉，由他自生自滅。後果是子女變成一個白痴，而這是父母害的。一個十八歲的中學生，其智力水平可能只有十二歲。他難以有效地和人溝通。因為他的父母從來唔教任何知識。將來難以投入社會。他沒有工作的概念(上司的要求、同事的合作、工作態度責任心、工作所要求的知識)，他們完全不教。找工極難，找到也很快炒魷魚。

2. 2.自己的錯誤價值觀，不經不覺錯誤地傳下去。例如買書看是嘥錢、只要努力讀書就能找到好工、細路仔唔需要體面的衣服，買些款式老土的就行、用電腦等如玩遊戲機、對餐廳侍應呼呼喝喝、大聲罵你是正確、重男輕女。錯的方法：體罰，打你是正確。責罵，罵你是正確。用指責的語氣鬧你，而非細心解釋做錯事的因由和處理方法。例如：兄妹爭玩具玩，他會罵你，你咁大個人就讓下細妹啦，而家兩個都唔俾玩，仲唔俾睇電視。正確做法應是告訴他們輪流玩耍，他玩時，你玩其他的。例如：考試不合格。錯：你睇下你幾無用，咁簡單都唔識。正確的做法：這是一時失手，我知道你盡了力，只要下次努力溫習，必能拿到高分。

3. 3.自己沒有恆常的閱讀習慣。不喜歡探索不同學科的知識。你如何教子女呢？溝通技巧不懂教，人際關係不懂教，社會知識不懂教，心理知識不懂教，生活技能不去教。上述的東西，他們不知道，任何一樣都可以係一本200頁的書才能容得下。他的腦袋有冇儲存咁多東西呢？答案是冇。所以他實在沒有甚麼東西可以教你了。不捨得花金錢買書(流行小說也不買)，只懂花錢去買馬。

識唔識教，同有冇錢沒有直接關係。中產家庭好有錢都可以唔識教仔。

4. 4. 有些父母是完全不會教子女生活技巧的，令他們延遲將來獨立。他們過份呵護子女
。甚麼都幫子女做妥。孩子不能自主，不能選擇他想做的事，因為父母甚麼也安排好。十二歲孩子不懂洗衫，不懂洗碗，不懂掃地，不懂清潔厠所，不懂洗澡，不懂縛鞋帶，不懂煲水，不懂開動爐具煮食，不懂執書包，不懂和人說話，不懂長大，不懂煮飯，不懂用筷子，不懂擦屁股。但有些家長是怪獸，把子女上各樣興趣班，疲於奔命。他們不明白，這些興趣班作用有限，並非越多越好。

5. 5.最重要，是要懂得做人處事技巧，和人溝通的技巧，而這，3.，已提及，就是父母自己的知識水平都要一定的高度，才能把知識傳授給子女。學校只是老師教書的地方，學校並不教子女如何與人溝通。如你父母的說話技巧差，父母是子女的第一模仿對像，便學了你的不好。例如，你說話粗聲粗氣無禮貎，態度囂張，語氣惡劣，你的子女便學了你這些不好的地方，便以為這樣是對，到時他出社會就要吃很多苦頭了。

既然你唔識教，那便唔好生。生他出來受苦，是不應該的。

根據心理學的研究，成人的心理障礙，大部份都是與其成長環境和嚴重心理創傷有關。到大人發現他們工作社交出問題，才發覺他們的心理障礙，原來是和童年經歷有關，才去醫治。到發現時已經太遲了。

父母過份管束子女或疏忽子女，都對孩童不利。過份管束：甚麼都不准做，不聆聽子女的意見，令他失去自主和自由。疏忽子女，就是對子女不啾不采，不聞不問不關心，由得他自生自滅。

窮對子女的成長造成的影響，我的網站已提及過。但太過有錢的生活，對子女都是百害而無一利。太過溺愛子女，亦是對子女都是百害而無一利。

從小就衣食住行都用高級的。雙職父母的關係，小朋友通常都是和工人姐姐湊。工人姐姐只管小朋友的起居飲食，工人姐姐沒有義務幫你教小朋友。如果父母要求工人姐姐對小朋友像王子公主對待，工人姐姐唯有照做。即使小朋友不對，都不會罵他。縛鞋帶也不懂，洗衣機不懂用，很多基本生活技能不懂。細路仔玩耍跌倒，一定是其他人的不對。也不懂教他，變得自大。父母沒有時間陪小朋友，只有用物質補償，他要甚麼便有甚麼，如高級手提電話、電腦、電玩。造成的後果是以為甚麼都很容易得到，不需理別人感受。

父母沒有家教。讓他享受慣。這會使他很脆弱。他並不知道，普通人工作一小時的最低工資只有33元，即使工作一個月，還不夠一萬元，連自己的私人單位屋企的租金都付不起。要賺那33元是幾難，他不知道。工作又要體力，又有壓力，又受氣，結果不夠一天便辭職，還沒通知公司便走了。父母怕他受苦，便給他零用錢，不用工作。結果他永遠不會長大，離開職場愈久，愈難再適應社會和找工。

所以，唔識教仔，仲慘過窮人生仔。窮，如果學得到有一定的知識，將來要在社會立足，會比甚麼都不懂的港孩，較易生存。由於唔識教比起窮的影響更嚴重，故此我寫了此文，希望對各位如何做父母有一丁點兒參考價值，使將來的小孩少受點苦，是我的榮幸。

想聽佢D歌

我點解唔結婚？
· 我住在細小的劏房，容不下第二人。搬大些嗎？我付不起貴租。我的薪水只夠自己使用，成為月光族。
· 工作時間長，一天連交通時間要十二小時，只有數小時在家。和女友能見面的時間很少，和我獨身冇女友其實分別不大。
· 我加上政府津貼才月入萬餘元，女友就算有工作我都不可能支持和她一起生活。
· 結婚後有很多家庭問題，就算不生仔，基本上十對戀人，只有五對以下不吵架過得幸福。
· 萬餘元，吃吃飯，飲飲東西，少少娛樂，基本上到月尾到唔多夠使了，如何支付拍拖和結婚的支出。
· 房子，三四五千元只能租個一百呎內的劏房，我才不願和別人分享自己的空間，冇私隱。女友才不願意住在狹小的空間。
· 一個人住，自己喜歡做甚麼就做甚麼，買東西吃買幾貴都得，去超級市場鍾意的話就買，不須慳，有自由，沒人管。
· 女友難搵，去邊識一個新女仔願意和你拍拖呢。
· 我無家人，孤身一人，自由自在，樂得很。沒必要找個伴，仲要住埋一齊?NO WAY。
現今生養孩子成本太高，令人望而生畏，很多人都不想生孩子。

結婚生仔。OH MY GOD。我才不要孭上十幾二十年的包伏。
失敗的例子，我上網和買書和去圖書館借書看，大把。工作時間長，如何照顧他？奶粉、尿片錢，很多；教育書費，很多；飲食開支，很多；住，租很貴，面積很細。衣食住行開支高，為何要帶他來受苦呢？細個擔心佢受到同學和老師的欺負排斥欺凌孤立針對取笑嘲笑嘲諷愚弄，大個做十幾個鐘先得雞碎咁多人工，很難生活，。社會環境複習，競爭激烈，工作辛苦但人工低，壓力大物價貴。有被辭退的可能，我真不想生個仔出來要面對這種現實社會，生個仔出來唔只養，仲要照顧和教和關心，不能獨留家中，要請老婆或工人湊，時間金錢多，我沒有這個耐性愛心和錢去養個仔。加上我童年不開心，我都唔想佢將來受苦。窮人唔好結婚，窮人唔好生仔，否則害人。大人都生活得很辛苦了，我不想生多個人出來受苦。

為甚麼要生我出來?
請準父母問這個問題？為甚麼要生我出來，如果你的答案只是傳宗接代，有個人養你的話，不要生。在你能提供健全的環境和充份物質生活的前提下，不要生。問清楚自己會愛他/她、喜歡他/她嗎？不是愛他和喜歡他，不要生。既然不能讓我富足的成長，小時候沒有優越的物質生活的前提下，不要生。自己思想經濟未準備好，不要生。

爸媽說過幾句傷心的話，我將大意譯如下：1「我養你十八年，你至少給回我這十八年的米飯錢、衫褲錢、書簿錢養育費給我，然後就給我滾開，自生自滅。生你哋出來駛我咁多錢，早知就一個都唔生。」2「我不能給你的東西，你大個左自己買。」3「我們是窮人，不是有錢人，咁唔滿意，人地有錢你唔去揀李嘉誠投胎」4「我要做野，唔做野你食屎呀，個個都係獨留子女在家啦，有乜出奇。」5「D錢係我既，我鍾意點用就點用，包括賭馬，不關你的事。」

我真想問，既然這樣，為甚麼還把我生出來呢？1)養育費都要問番子女攞，有冇諗過自己生個仔出來好自私，這是生出來的責任和義務。2)既然你滿足唔到我合理的要求，我要你這樣的父母有甚麼用，還談甚麼回報？3)你窮就不要生，我就不會投胎到這個不幸的家庭，安全套很貴嗎？4)這是疏忽照顧，是刑事，真搞不懂有很多上一代認為這樣就冇問題。5)就是因為你沉迷賭博，令我吃不飽。冇錯，你有給我飯吃，可是食物是最便宜的份量和質素，吃也吃不飽。我連大家樂和大快活也吃不起，就是因為你去了賭馬。你從來不給我零用錢。

這個世界充滿痛苦和不公平，那這麼沉重的世界，為何還要把人帶來受苦呢？父母沒有問我的意願就把我無辜地生下來受苦。我辛苦好了，不要辛苦下一代。

我每天辛辛苦苦打份牛工，幹得累透人了，才得微薄的薪金過活。有人一出世就有錢花不完，有人窮，有人還得了病。李澤楷為甚麼生長在李嘉誠的家中，而不是人人都是李澤楷呢？為甚麼我不是他？其他人不是他，天天捱生捱死。偏偏李澤楷就生出來就是有錢人了。

我看見有人從小不是以平治就是以寶馬出入。住的房子大。吃穿都很富足。卻說基層如深水埗的，幾口家擠在百多尺的細小劏房，吃也吃不飽。那些孩子們受苦了，這是他們自私父母的錯。你不生，他/她便不用捱窮。咁簡單的道理難道還不懂嗎。這個世界公平嗎？一點也不公平。

人有甚麼痛苦呢？至少我們需辛辛苦苦工作，才能夠養活被迫出世的自己。正所謂手停口停，這難道不夠苦？工作壓力就是痛苦，你做得好也不等如你人工高收入穩定，你做得不好就工也沒得做了。返工要處理人際關係，要面對上司，要面對難頂的客人和客戶。簡結地說，工作就是苦。

我們來談談綜援。呃綜援的未必有很多人，至少一個人的綜援金才3000元，普通人才不會拿。但常言道，一個四口家庭的綜援金都差不多7,8000元(當然以現時的物價並不是多錢)。那是個怎樣的概念呢？我說一位快餐店員工拿最低工資做9,12小時得的薪金才7020元/9360元。小小小部份好吃懶做的人才不願意企在快餐店12小時，拿的人工才比綜援高千多元，而家佢唔駛做都有8000元了，這怎教人明白？有些人搖搖腿也有錢得到，其他人做生做死才雞碎咁多，你說公平否？不過，呃綜援家庭的孩子可慘了，他們的生活在赤貧，吃不飽穿不暖。好像我一樣，他們細路仔一星期的零用錢可能才40元，甚至更小。小朋友喜歡的薯片、維他奶，才幾塊錢，不單止我小時候買不起，現時的窮孩子就我一樣，而家都買不起，因為他父母沒本事。

愚的父母去了十二、十三個城市旅行，愚有甚麼證明證明他們去了旅行，愚沒有，不過他的家中櫃子內的抽屜有他們過去去旅行時拍出來沖灑出來的照片，放滿一整個抽屜，就是證據確鑿，鐵證如山。他們主要去內地和東南亞。

他們去旅行的錢如果給我買書看的話，可以放滿一個書櫃。你說圖書館嗎？有些書圖書館不會購入，詳情請看本網另文分析。他們冇文化，不看書，如果我有多些智慧，我的成長路可以好走好多。他們去旅行的錢拿來給我買快餐吃，也足夠我吃得飽飽。

哎，你不為我著想，也為自己的老年生活著想吧！你把錢拿來去旅行玩了，使晒了，退休後你吃甚麼？還不是拿綜援過埋下半世！我已經和你絕交，你拿綜援的事不關我的事，你給了我痛苦，你潦倒的下半世是你自己貪圖去旅行玩的後果，怪就只怪你自己笨，不儲錢。你喜歡去賭馬嗎？你喜歡去學唱歌嗎？你把錢使晒了，要拿綜援了，這怪誰？

兩個家姐讀大學時分別兼職補習老師和馬會投注電話助理。為甚麼你們不給她足夠的零用錢，那她們就能專心讀書了。她們要不是有grant & loan，她們是不可能讀大學的，她們要自己還學貸。你拿錢去了那裏？去了賭錢和外地旅行。既然有這麼的錢，為甚麼不供她們讀大學？她們會養返你轉頭就很難了。

愚對於窮小朋友的生活質素的改善建議的隨筆

為了避免書簿津貼，低收入津貼，綜援被白痴仆街父母作不適當用途(愚父母把我的書簿津貼拿去賭馬，去旅行，去玩)如賭錢，買其他奢侈品或服服如名牌手機手袋叫雞等等，愚有以下建議可保障補助金用得其所，就是把大部份現金改為購物劵。

你們班道德撚不要以為給飯吃等如對小朋友好，這只是最低低層次的生存條件，完全不理會小朋友應該有的物質生活。你道德撚無資格批評我，因為你毫無同情心，想像不到一個無優質生活質素的窮人，其心理上是受到何種虐待。

書簿津貼應該改為書劵或直接供應課本給小朋友。這樣可防止錢拿作其他用途。就算是錢，可以的:話入落學生名下的戶口，只准用來買書。其實而家一部電腦和一個Google就可以有無窮無盡的知識，可以取代那些錄音機照書讀的圾垃教師，
學生有基本認字能力就夠了，其他東西他到圖書館和上網就找到了，也不必把知識強記，老師得罪講句其實好廢。

關於買書，我想講講我的事。我建議那些書券除了買教科書，還可以買課外書。我很悲慘，我是
要是送到仆街父母手上，恐怕會揮霍了，所以按平均存入小朋友的銀行戶口，才可防止父母胡亂拿子女的津貼用在不應該的地方如賭錢。那些低收入津貼，要是到達仆街父母的手上恐怕用在不合適的地方。

要是我學多點點知識，我人生少走點怨枉路。。到大個左先知道鄭梓靈寫的愛情小說很好看，2012年之前我從未聽過，因為我的仆街父母拿了書錢去賭馬，我沒有一蚊零用錢用，沒有到書局看書的機會和買書的機會，圖書館的書山也不會把鄭梓靈的書 放在當眼位置，以致無機會讀她的書。中學生看鄭梓靈很合適，多多少少學到人情世故，人情世故那些垃圾老師唔會教，其他書也行。

現今沒有電腦電話和上網，是很難和其他人溝通的，會有資訊鴻溝。既然政府給四人家庭的綜援金比普通一個人作的人工還高，証明政府大把錢，重視教育，我妙想天開地建議應該提供電腦劵，電話劵，上網劵，或者可以提供借用或分期繳付，就是要讓小朋友有上網的機會，不會落後於其他人。

以三千元一人的綜援金來計，那些家家庭很茌買到電腦的了，既然你預了一筆錢政府為何不提供埋電腦電話和上網呢?那只是對政府來說是小金錢，對人才培訓來說是大躍進，政府行多步可以幫到那些人了。

另外，為了綜援金不被濫用，我建議政府派食物劵衣服券，公屋而家已經代邀，這樣，錢只能用在特定用途上，不會誤用，另外，這樣可以減少人拿綜援的欲望，因為錢是不能隨意花的，便想做野賺公了。

食物劵方便，而家已經有很多食物銀行，也有慈善團體開的基層飯堂。所以只要有規模，拿食物劵來吃飯，比起只給他現金來得好。

有些小朋友和家人住在少於一百呎的劏房內實在令人心痛，我強烈要求無條件的人不要生仔，害他們捱窮。這是愚的建議，希望政府接納。。

行政費的而且確很高，但在避免濫用綜援的情況下，是需要的。

信有上帝的人有精神病
精神病大致上來說主要徵狀就是有幻覺(當然還有其他)，看到或聽到不存在的東西。

上帝看不見，聽不到，觸摸不到，感覺不到，有那個基督徒親眼見過上帝呢。

既然你們不能證明看到或聽到上帝，你們完全符合精神病的定義。

請你告訴我，你們祈禱時，謝飯時，感謝主時，,你們的上帝
在那裏出現過，在那時出現過?

上帝如果全能，你們親愛的主為甚麼製造罪惡要人受苦呢?

上帝不阻止吸毒，不阻止妓女，不阻止打架，不阻止各種傷亡意外，不阻止打劫，不阻止盜竊，這可以說到明天也不能說完衪不能阻止的東西，那我要你的主有甚麼用，你們祈禱有甚麼用，有那個基督徒能解釋?

善無善報，惡無惡報，不是不報，倒過來報。好人冇好報，壞人有得益。基督教是騙局，基督教破產了，這個世界根本就沒有甚麼上帝。

如果你們再不能證明看到或聽到上帝的存在，請你自動入精神病院接受治療。你們病得很嚴重，有妄想症和幻覺。

肥胖和蠢是遺傳惹的禍，不是我的錯。
愚對遺傳認識膚淺，能說的不多。

一句講晒，造物弄人。

一對夫婦智力正常，究竟他們生出來的子女是聰明還是蠢呢？你GOOGLE一下就找到，不過愚把愚看過的資料摘要說出。智力遺傳佔60-70%，後天的環境、營養、教育佔其他。相關資料你自己GOOGLE。資料說，後天的影響佔的也很大，例如教育程度高的父母，比較在意孩子的學習，對子女資訊的提供會較佳，亦較懂得教導孩子知識和做人的道理。

愚認為人的智力呈平均分佈，
亦即是說大部份都是普通智力的人。愚聽過聰明或普通人，他們的孩子卻是弱智。愚在醫院診所和工作地方見過：一對斯文有教養的人，生出來的孩子不會走路要坐輪椅、或者是一個唐氏。愚亦聽過蠢人或普通人，他們的孩子有智力超優，最佳例子是愛因斯坦吧愚想。另外一提，力克生出來沒有四肢，為甚麼他們父母有手有腳生出來的孩子卻沒有手腳呢，真搞不懂。又有些生出來是普通人，卻因為高燒燒壞腦，變了弱智，這愚想不關遺傳事了。

愚認為貧窮和富有亦是一種遺傳。貧窮的有跨代貧窮，這主因是因為他們的父母冇文化，明知無錢也生仔，子女成長後由於學歷和際遇，很大機會也只能打份牛工，賺一萬元以下。有錢的，他們的子女成長環境較佳，自然容易找份薪金高的工作。窮者越窮，富者越富。

愚很胖，腰圍有106厘米。愚已經絕交的仆街父母都是較肥的人，受其遺傳，愚也只能胖了。就算吃得小，肥的機會也較一般人大。由於愚細個冇零用錢，冇啖好食，所以很廋。大個咗賺錢就喜歡買東西吃，所以一下子就胖了很多。愚認為如果愚小時候吃得好一些，身體素質會好些，就沒有那麼容易日後發胖了。所以愚的無錢的仆街父母，愚是很憎恨的。

愚的一位女性朋友，很瘦。她很喜歡吃，吃很多東西也不會胖，所以波波也只是34B的大小。愚打賭她很少做運動。但她仍然是這麼窕條。這是甚麼呢？一字記之曰，遺傳。

愚認為不用讀太多書了，有些人適合早些開始工作賺錢，他們會更開心。愚說的是事實。

愚的意思不是叫你不看其他書，而是不用讀沉悶的教科書，而是去書局或圖書館等買或借來看。書局的書是每一段日子有新的書出版售賣，那麼多的書一定有一本合你看，不要讀沒意思的教科書，而是讀有意思的作者寫的新書。

工作講求態度、責任心，這是學校不會教到你的。一般工作都是手板眼見功夫，很簡單，和讀書多少沒關係，市場上很多工都不需特別教育程度。你去做個售貨員，
最多所需只是說話技巧，和應付不同客人的要求的技巧，你肯用腦想就必定能夠勝任。你去做M記，收銀、炸薯條、做漢堡包，只需一個普通腦袋就勝任了。讀那麼多書幹嗎？你去做個文員，就只是聽電話、打單等，只需一個普通腦袋就勝任了。你去做侍應，就是端碟子和下單，有幾難，要讀很多書嗎？

記憶就讓紙張、電腦硬碟做吧。日常工作，我們只需要用腦思考問題去解決，(有些工不用思考，每天都是重複的)。我們讀書時把好多本教科書記熟，長大後根本忘記。考試對很多人都不公平，能按考試規則的便是公認的好學生。愚告訴你，出來工作不需要有好高的記憶力。現在GOOGLE咁強大，你要的知識打個字就找到了，需要時才找來看，記憶就讓紙張、電腦硬碟做吧，我們的腦是思考用的，工作上和讀書真的差太遠了，一般工作都是手板眼見功夫。

職業環境，愚不敢說完全沒有欺負，但愚肯定大家是成年人，不會這麼幼稚和無聊玩人。在學校時，班中總有一兩個是大家都有意無意地恰他的，可能只因為他樣子醜、說話欠技巧或有問題，而去玩他。工作上大家只管做自己的事，其他事大人們才不會去理。大人們是不會無聊地排斥和杯葛別人。在公事上，有事要幫忙，人家還會來找你幫手，絶不會欺負他。邊會欺負弱小呢，邊會在分組時故意不讓人加入？愚的父母99.9%時間也不會和我說話和理會我，超過9成時間也獨留在家無人照顧，整天對著四道牆，除了有僅夠糊口的粗糙飯菜和幾件不成樣子的衣服敝體外，就不再付出時間、金錢在我身上了。當然也就不懂教或不教導兒子任何知識，無論是日常生活或做人的道理。由於愚得到的知識少，也就不懂生活道理，不懂說話和溝通，也就容易成為被欺凌的對象了。

你說話能力低嗎？你性格內向嗎？市場有很多職業講求獨立，有很多職業不用說太多話。你一整天不出聲，沒有人會說你怪物。你收工後就各自歸家，沒有煩事。讀書就難了，你做好自己，有些衰人還是會找你麻煩玩你。愚雖悲觀，可能只從愚的角度出發，認為有些人無故受欺。但換另一種說話，那些考試、GROUP PROJECT對將來工作有甚麼用。所以愚在此呼籲，如果你在學校感到不開心，退學吧，找份適合自己的工做，會更開心呀！如果我早知道，我一定不會讀咁多書。

愚不在此說明自己的職位。但愚的工作簡單易做、不太辛苦、不用受氣、沒有壓力、完成當天的工作便能休息、有小休時間、有時候可以上上網、人工也幾好、放工後有三四個小時自由時間做自己喜愛的東西、不用對麻煩客人。愚的職業不用學歷也能做，條件只是有手有腳就得了。和在學時俾人當透明對待好上一千倍。如果我早知道，我一定不會讀咁多書。

愚的工作很開心，十分滿意。這是愚受過很多痛苦才得到的，你未必會羨慕。就算你的工作壓力大、又要受氣，但你會有酬勞，可以買自己喜愛的東西，可以買自由。這是填鴨式教育一味讀書考試，有意義很多很多倍了。

愚的意見是愚見，覺得有冇用，說得對不對，就見仁見智了。

愚評論按摩與邪骨與正骨
從觀察所得，去正骨按腳和按身的人，他/她們看得出是有智慧和有文化的人，懂得享受生活和保持健康，心情看來也很愉快和無乜壓力，估計學歷較高或是看很多書籍的人，估計職業是OL辨公室人員為主要或其他專業人士。其中以女性去正骨足底按摩場佔大多數。

有些店鋪會有沖涼說施供洗身，有些沒有。一般來說，你會脫衣，它會提供一次性紙短褲給你穿，這方便推油，推油就是搽BB油給你推呀推呀推呀，有沒有用就不知了。不過我通常都穿衣服來按的，也沒有甚麼分別，省卻換衣服的時間而己。一般來說，先按背面，然後按正面，也可以特別要求按手按腳按頭按膊按耐些，隨你喜歡。

值得一提的是，有一種叫推淋巴的服務，不同普通按身，推淋巴把垃圾和毒素推走，可以促進新陳代謝。不識推的求其推兩野，識推的，是真的把你大脾推得很痛的，這就要去正經的了。價錢是$200/45分鐘，這價錢已能找到好師傅了，再貴的也沒有甚麼分別，也不太值得付高於此的錢，也小心不要做水魚，錢昂貴地付了卻技術不好，那就不值得了。要小心找有經驗的師傅，這個只能自己體會，我說明不了太多。她把你褲也脫下了，因為淋巴就在你大腿的內側，不除褲是推不到的。你的小弟弟在內褲中直直地向她敬禮，但我說的是正經的，就不要要求其他服務了，要找其他服務的你自己也懂那裏找吧。

這是一間裝修雅緻的足浴店，
在荃灣川龍街。該條街至少有十五間這樣的足浴店。該店有哈哈笑LOGO，寫明色情免問，告示亦說只按頭、頸及膝部以下。我第一次去真的是做腳底按摩，收費130元，做完後感到身體健康，睡得更好。第二和第三次去是全身按摩，收費150元，也沒有甚麼不妥，那按摩技師很温柔，和我閒話家常。之後去的幾次就有嘢了，陽具按摩收費一百元。她說她很等錢用，請求為我服務。醉翁之意不在打飛機，我問她可否按摩她的胸部，她說
可以。開首是隔着衫的，之後她索性拉起上衣和胸圍，露出圓滿的胸部讓我撫摸。

以下是GOOGLE街景圖兩間荃灣正骨場的外觀環境圖，供大家參考。我不是賣廣告，因為這幅圖你在GOOGLE都可以找到。我給個連結而已。這幅圖很舊了，他們都裝過修，門面亦更漂亮，中間亦開了一間新的正骨公司﹐總共3間。

一樓一DUP+HJ要三百元，這裏只需二百五十元，很便宜。一百元就可以打機機和玩波波 。

這就是邪骨了，做大個仔真好，可以去娛樂娛樂。如果你覺得她好聊的話，可以問她叫甚麼名字，下次上去叫老闆再Call她。

有的無知的人說要打擊色情足浴店，我覺得不好和不可能。這類足浴店可以減少風化案的發生，對維護社會治安有幫助。而且她可提供就業機會和高薪的工作予一些人。執法太嚴亦打擊小市民的生計和娛樂消遺的好去處。正如一樓一是正常的行業，色情足浴店不應控制得太緊。

如想要正宗的按摩服務，可以到荃灣兆和街的兩間地鋪和一間樓上鋪，也可以到141網站找。名字不說了，但一看門面和裝潢就知了。(如果你想做愛，直接去砵蘭街好了)。那裏的師傅技術很好，手勢有保證。會痛過普通的很多，但也很舒服。簡單來說，如果你想要舒適(想和姐姐聊天)的話，「普通」的就可以了，但質素真的普通；如果你想要保健療效，就一定要到正經的。其中一間在浸腳時，還會附送按摩肩頸，質素很好。

值得一提的是，從觀察所得，去正骨按腳和按身的人，他/她們看得出是有智慧和有文化的人，懂得享受生活和保持健康，心情看來也很愉快和無乜壓力，估計學歷較高或看很多課外書的人，估計職業是OL辨公室人員或其他專業人士。其中以女性去正骨足底按摩場佔大多數。我不是說去普通骨的人冇文化，不要斷章取義。但如果你去馬會門口望望入面的人的樣，賭錢時紅面赤耳，輸錢時苦住口臉的，看來都是冇文化和較不聰明，上了年紀的人多數生於冇乜書讀的年代，他們不懂得調劑生活壓力，明知十四分之一的機會這麼低也走去賭，我敢說有一半去馬會的人都是冇文化的。大家明唔明我說這麼多是為了說明去正骨場的人是較有智慧和有文化的嗎？

我在那些地方使了很多錢，到現在去正經的，才驚覺浪費了很多金錢(嘥錢)。正骨和普通骨的價錢一樣，但正骨質素高很多，以滿意度來說，正骨的收費VS質素相對來說平些，因為師傅技術高些，較值得，只是沒有聊天服務而已。

查查過得好嗎

好耐冇見佢食雞髀

雖然查查患有輕度智力發育遲緩，但佢能夠檢討返自己童年的經歷，寫到一系列文章、填詞去告誡世人窮人唔好生仔，我覺得佢其實唔蠢。

用精神病+加中途宿舍上公屋特快攻略版！

這條路不好走，幾辛苦，要失去一段時間的自由，但在拿公屋的回報前提下，值不值得，見仁見智。當大約10%，或者5%吧的人，用各種手段騙綜援，我們說大話都是可以原諒的。因為近日一位大學生在討論區發文指自己有病，然後拿了公屋，有近5000元綜援金，不用工作。我想對此有些補充和意見，供大家思考，值不值得這樣做。歡迎轉載此攻略，但請註明窮人唔好生仔出處。這個遊戲須要三年半以上的時間，入院幾個月至半年，等宿舍一年，住兩年以上，所以最快要三年半，大家要三思是否有這麼長的時間等待，否則這個遊戲難度實在太高了。

1.你要認自己認有精神病。理由可以有很多。例如見到鬼，撞鬼，聽到聲音，被人跟踨，情緒低落，情緒大起大落，長期唔開心，想自殺，有幻覺，吃不下，工作壓力大，諗唔到野，諗到好多野，失戀，冇錢..........。你要令醫生相信你有病，醫生很忙，沒有太多時間，你只要做足功課，找資料，說得有條理，醫生應該相信你有病，會開藥給你吃，或叫你排精神科門診或叫你入醫院，那就是成功的第一步了！或許叫家人報警捉你入急症室然後入院，話你有問題，那便即刻做病人了，不用等。因為排精神科門診的輪候時間很長。

關於精神病的資料，可以參考這本精神病天書--- 思覺失調個案剖析，裏面有75個案例，這你可以用來做扮病的功課、溫習和參考。熟習本書資料可以助你成為痴線的一員。

醫院對吸煙隻眼開隻眼閉，你即管躲在屎坑食吧。不過要把煙運入來不易，因為職員有權搜身。所以裏面一支煙成幾十蚊咁貴，幾個人輪流食同一支煙是平常事。

1b.醫生一定會打電話問你家人關於你的近況，你最好和他們預先夾口供，叫他們如果醫生問起你甚麼事，你叫爸媽說我上述講的任何理由的之一，撞鬼呀，被人跟踨呀......，甚麼的，加一兩句解釋，然後佢再問甚麼的，叫他們說「其他事/甚麼事，我也不知道。」，再問也是答不知道，以免說多錯多。

1c.醫生一星期見你一次，每次椅子也沒坐好，問你幾個問題，你小心回答，不用三分鐘，你就可以回去梳化看你的電視了。你沒事的話，住幾個月就捱到出院了。

1d.探病時間是在下午，時間上是大部份人的上班時間，所以你的親人朋友要探你的話，都要自己安排時間，能夠有空在閒日來探你的，都是你的好朋友了。這是你唯一和出面接觸的機會。如能，你可以申請行街，就是親人探病時間陪你在醫院散步，可以到醫院餐廳用膳，或到醫院士多購買零食吃。你可以叫你的朋友拿些書本，小說呀甚麼的帶入去看，這就可以消磨時間。

1e.早上有飲茶時間，OT是做些低B仔的野，摺紙角、做紙袋、入叉、摺衫。職業治療師叫你去的話，你最好不要去，去都是0徒時間。午飯有一個生果跟。平時聽歌睇戲看電視。有時有些活動，參加了有餅乾和紙包飲品吃。每天能打一次免費電話。有些房有一蚊公眾電話打。晚餐後，到派藥時間，然後就拿宵夜，有餅乾和紙包飲品吃。

1f.有一個食物櫃，是大家一起放野食飲野的，因為有些人可能會偷你的食物，所以擔心食物被偷的話，可以放食物到食物櫃，每天早午晚開一次。晚飯後有熱水供應，這時，大家便拿去杯麵沖來吃了。

1g早上起床，拿個膠袋入好你的個人物品，便由睡房過河到客廳，除中午午睡時間，日間便在客廳渡過。

1h.好地地的話，你住幾個月就放你走了。不像有些嚴重的，十年也出不了院，要在醫院過世。值得一提的是，你要表現你SOCIAL的一面，和人聊聊天，這個你明白的，不用我寫，就是你要表現你的溝通能力正常。

1g.文中說有副作用的，有些藥。我住院和看門診見到他們像正常人，冇乜事。我自己也沒甚麼副作用。所以藥是安全的，你當他是補腦丸，聰明丸，開心丸就得了，請你放心。藥成本好貴，你一個月可能吃了一千蚊或以上，你話幾著數。門診部人山人海，醫生兩三分鐘看一個症，不用等太久。上述的病徵是家常便飯，他冇儀器看你有沒有講大話，護士會觀察你，那也不打緊，你照平時生活就可，好多病人和你一樣在休息一下像渡假，他們好像接受了自己要住幾個月，做正常的事就可。反正有的人，我看見比我住得還要耐。醫院內他們可能一星期看你一兩次而已，你當是渡假好了。醫院床位有限，你乖的話，就算你話撞鬼或被人跟踪，一至三個月後就叫你出院了。我和那位大學生一樣，聲稱撞鬼。其中想自殺係可以立即入院，不過依我看，是住得最耐吧估計，可能一年。

2.到現在，你可以開心了，因為你有資格拿傷殘津貼1500元了。只要你有禮貌地求醫生，通常他會簽津貼給你，反正不用他自己拿出來，是政府給的。

3.見社工或醫務社工，叫她幫你排中途宿舍，要排一年或以上。你作個原因，例如屋企唔夠位住，或者家人關係欠佳，或者冇錢租私人單位等等。你要有心理準備係一長辛苦的艱苦的長期的戰鬥，你要搬到很遠的地區，陌生的環境，嚴格的規條，做甚麼被人監管，財政失去自由，生活比住在醫院更不自由。捱過了，你才可恩恤安置上樓，不要得罪主任，她有權不給你上樓。

4.你排到中途宿舍了。你要面試，它會問你點解入院和知唔知自己有病。你說真話她不信的，你不要和她作對，你講大話好了。即使你知道自己冇病，我建議你準備好她想聽的說話，就是承認自己有病，點解想入來，入到來有甚麼目標等等。你就說撞鬼吧，反正這沒有實驗和證據證明有或冇，她不會信有的反正。其他原因也可，例如人一定會有唔開心的經歷，求其說一個就行了。她還會問你自己在吃的藥甚麼等等。你好好地答她，她以後就不會煩你，之後都好少機會會見到佢。

5.拿些衣服就可以入住了。舍監們循例問些問題吧。他們會叫你交出所有銀行卡，存摺，他們管你的財政，他們可以查你的戶口有幾多錢，理由是確保你冇亂使錢。初初入去如果沒做工的話，零用錢就限你每日十元二十元，可以說等於冇。有工返的就給你八十元食飯搭車。所以你最好找分工做。錢會慢慢加，然後才會把銀行卡還給你幾個月後。但也不要亂使，否則又把你的卡收了。

6.裡面的飯菜難食過屎，完全不能入口。所以有些人會買公仔麵加罐頭午餐肉加腸仔吃。他們會強迫你吃他的難食飯菜。
就算你不吃，伙食費都要俾。加埋房租，一個月住宿費就千幾蚊。

7.如許可的話，你叫你朋友親人偷偷給你錢用，或者在第二間銀行開戶口，不要被他知道。得咁少錢係唔夠用的。叫你老世出支票，出了支票把部份錢偷偷地儲起，再把一些錢存入被收了銀行卡的戶口，
制造有收入的假象。總之不要被他們知道。

8.裏面洗衫要排隊。咁多人用，實要等好耐。所以有錢的話拿去舖頭幫你洗，這樣省時省力。

9.裏面得兩三部電腦用，同樣很多人用。他有一條規則是不准帶貴重財物入舍。所以你原則上不准帶手提電腦用的。你就作個理由吧，公司的工作要帶回來加班，這樣應該可以吧。房間四百尺，住六個人，你的空間就是得一個衣櫃和床，你用手提電腦要彎起身用呢。爭厠所用，厠所臭是常有的事。上網？你買3的國際循環儲值咭上，這應該是唯一一張能用在電腦的數據卡，日費18元。你要打飛機的話，只能躲在厠所打。

10.在2010年的我，智能電話還是很新的東西，我在那時不曾見過，亦想像不到他能上網。whatsapp也未發明。現在是很平常的事了，一部雙卡雙待手機一千元也能買到了。上網的話，你上台也可，用儲值卡也可。

11.他們會開些小組甚麼的，像一個分享會，職員說些不切實際的東西，不過你總要參與幾個。每個月有一次大會，講廢話的，也是必定要參加的。

12.職員會要求你訂立一個目標，都是廢的，是拿來交差的，隨便說說便行。

13.職員平時躲在辦公室做野，主要寫文件吧，所以他不會得閒和你閒聊，不用想了。找到舍友做朋友故然佳，找不到就當自己住，看電視和電腦。不過我想說一件事，她有錢買部超薄等離子大電視，卻煮些難吃的平飯，這是為甚麼呢？

14.每天晚上排隊吃藥，和初頭財政一樣，他監管住你，直到以後才給回你自由。

15.宿舍有很多規矩，你實會感到有很多不公平和不自由，這你一定會遇到。例如晚上一定不能太夜睡覺，和日頭把房門鎖上，不准你回房休息。不一一數了。

16.你好好工作兩年了，她們對你的表現滿意了，就會開始寫報告，你沒有好像我般跟她們頂嘴或得罪他，他會寫好你的，然後交給醫生和不同人士簽名，可以上樓了。你會見房署的人，他是確保你有能力交租的。如無意外，你很快會拿到屋匙，然後就脫離地獄上天堂了。買傢俬，裝裝修就住得。我看見其他人都是這樣上樓的。不過我不好彩，被蔡錦萍社工阻住我上樓。

17.恭喜你，你得到一個別人排十年都排不到的公屋，夢未以求廉宜的屋租，再加1500元傷殘津貼，生活質素是好很多
了。你們成功啦！失去少少的自由，算不上甚麼，值不值得，見仁見智。

18.那個蔡錦萍說我番工時間太長，明示我如果不辭工，就不給我上樓。我第二日就去租間劏房，俾了按金和租金共
10000元，我寧願租私人單位也不願再給她干撓。她迫我簽不平等條約同意書，說她有權召回我不給我自己租劏房住。她還安排一位仆仆街街社康護士，說是探訪，實質騷擾報仇。

19.對付社康護士，你呼衍他，他問你甚麼，你說這是我的私隱，我不回答。她要是不准你自己住，你就把投訴信寄給比她們職位還要高的經理，煩她。她敢要我喪失10000元按金的話，她也不會好過。

20.愚好在還能住進劏房，是我的福，別人拿不走。呎租38元，很貴。不過有傷殘津貼補助，生活還過得去。

21.你們的目標是上樓，只要你忍得到宿舍的嚴格規管，和不公平或者不自由的生活。和其他陌生人住在一起，冇私人空間。忍得到，吃得苦中苦，方為人上人，公屋就是你忍耐的回報。窮人唔好生仔原創，本攻略共4000字。轉載請註明出處。

22.普通人扮病是很難扮的，不過只要你入院了，就算是普通人冇病，都會被診斷為有病(99%)。那就是弄假成真了。《飛越瘋人院》（英語：One Flew Over the Cuckoo's Nest）。只要不要弄成像這電影的主角多次違反規則而給懲罰在瘋人院渡過餘生，就沒問題了。有病的人很容易，住一會兒沒甚麼事，通常就會批你出院。你如果扮病的話，沒有人知道你的出院日子，他們會困住你直到覺得你OK才會放你走，那就不容易了。網上有個例子就是扮病，結果出不了來呢。

愚評論「醫生遇上怪獸家長-伍慶賢著」

筆者伍慶賢說出他行醫時遇到的奇怪家長。

主要是過份照顧、溺愛、擔心、憂慮，小事化大，小病當大病，並且要求過份和不必要的儀器檢查；認為自己的小孩是最好的，有錯都怪責別人等等，沒有基本常識，不尊重別人。詳請，你買這本書就知道了。

想不到現在做醫生要這麼艱難，要應付古靈精怪的「病」人的「病家長」，真辛苦。

一個孩子的將來，家長是要付上很大責任的。這句話並非說那些怪獸家長看病時的情況，而是作者對現今社會越來越多問題的感想，這類故事的結局或許很可悲，但醫生實在無力阻止悲劇的發生。愚就把一段我喜愛的一段話打出來，是在尾章一名打人的青年的文章之後的敍述。

我乘公共汽車到深水埗，來到鹹書介紹的地址，登上二樓，按門鈴，問好價錢是三百元，按一般床上活動的過程運作。她的房間擺了很多花卉和盆栽，環境優美。「你幾多歲」「你話呢？」「二十八」「哈哈，我三十了」。她說我的陽具很大，(約兩隻手指粗，用數學的方法來說是4.8CM闊，大不是很大，可能其他人較小)。她用滴露清洗我的下體，含了一啖李斯德林漱口水，為我口交，是冰的感覺。我請她轉身，讓她的下體向着我，我伸出舌頭品嚐她的下體，間中用手指輕輕地插進她的陰道，另加玩波波。

人們常常說六字粗話X你XX臭X，在我的經驗中，是不正確的。一般來說是無味的。為甚麼我會吃呢？因為我也想她開心。肯給我用口和手搞她下體的性工作 者不多，只有幾個左右。

果然，她忍不住了，叫我快點進入她的下體。我把攜帶來的安全套交給她，讓她為我戴上。

試了幾個姿勢後，「波士，你好勁呀」「其他人很快射嗎？」「是呀」

「插入啲」「大力啲」我看得出是發自內心的。有些女孩像死魚一樣不出聲的。

「加一百蚊俾你唔戴套吖」「你唔驚有BB嗎？」「我戴了子宮環」「我考慮一下」

普通工人收入不高，只有六千多元，一元就是一元，上一次一樓一就是一天半的人工。我沒有可能會有女朋友，一個女性朋友也沒有，我不用花錢拍拖，也不想拍，但我也想和女仔說話，唯有光顧一樓一。

最便宜試過只需二百五十元，在深水埗。你可能會問：「會不會很老，來驅風嗎」。不是的，她只得三十五歲，年輕就不是了，但還可以，而且服務很好，幾好傾。相比香檳大廈四百八十八元的「後生」女(有些像四十多歲)，是十分超值的。

見我沒反應，她主動減價。「加五十蚊」「好」「不要在裏面射」「好」。除了套，我的感覺沒有增加。她的高潮比之前更高，「很久沒有這麼舒服了」「你是指其他人沒有讓你高潮過」「我五天沒有做愛了，之前放姨媽假，而你也比一般人犀利」

很久，她見我還未射，便說「我頂不順了，我幫你打出來」，聽到這句，我知是時候要說再見。無論她怎樣套弄我的陰莖，正如其他性工作者我曾經光顧過的那樣，我是不會射的。這個時候，就只有一個辦法，在她面前打飛機。完事。

朋友，不用羨慕了，我問過她，她平時是不會打真軍的，對着我才破例。

我在性商品店買了一個假陰道，二百元。它很快使我射精，但真人卻射不出，你可能會問「還去來做甚麼」「我買和異性相處的歡樂時光，即使不射精，那種感覺都是很好的。」

「波士，請我飲杯咖啡」在付三百五十元時，她說。我付十元「給我二十元好嗎？」所以，我共給了她三百七十元。

可唔可以俾返個ac查查

Cha

鏗鏘集個CALVIN一定無睇佢啲文先中出